建设部原副部长－将贷款买房人比作“房奴”不客观 

2007年08月19日 10:19:04 　来源：新华网

高房贷压跨了部分购房者

新华网海口８月１８日专电（记者 赵叶苹）在１７日开幕的２００７年博鳌房地产论坛上，建设部原副部长杨慎直言目前房价高的原因是由于人民群众住房需求数量和质量不断增长，住房消费同我国城镇化进程是成正比的。他不同意时下的“房奴”一说。 

杨慎介绍说，１９４９年以前全国住房面积仅有２亿平方米。解放以后，从１９５６年开始到１９８６年３０年的时间全国仅盖了７亿平方米的房子，按５０平方米一套折算盖了１４００万套，平均每年４７万套，只解决了１５００万户的住宅。 

后来，国家提出要把住宅建设作为支柱产业，从那以后房地产业一步一步地改革，从１９８０年开始到２００６年，２６年盖了８８．６亿平方米房子，解决了１．１１亿户家庭的住房问题。过去按５０平方米计算，现在按９０平方米计算，解决了９４３０万户的住宅，住房建设成就有目共睹。 

他说，１９８５年国家组织了７３万人对住房问题进行调查，调查的结果是人均住房面积２平方米至４平方米。而现在低收入群众住房面积都已达到８平方米到１２平方米，这说明整个社会住房都在进步。 

在分析目前房价高涨的原因时，杨慎认为人民住房需求的数量和质量不断提高是主要原因，住房消费同我国城镇化的进程是成正比的。 

他认为，将贷款买房的人比作“房奴”是不客观的，增加房屋建设数量是解决时下高房价的一个重要方法。

年轻房奴生存调查：恋爱受制约生活质量下降

单身在京的张阳阳买了一个小户型后就开始节衣缩食地生活。她给自己制定的规矩是:从现在开始，不买衣服，不和朋友聚会，不乱逛街……没事就呆在家里睡觉！“睡觉是最省钱的活动。”

经济事件引发蝴蝶效应 美国房奴领跌全球股市

在与纽约市一河之隔的新泽西州纽瓦克市，当地新移民宋先生发现，他每天晨练的路上不少新房子挂出待售的牌子，更怪的是这些房子很长时间无人问津，这种应者寥寥的情况，在以前是不可想像的。宋先生更是听说，这些久未售出的新房子有不少已经不再属于他们原来的主人，很多房子因为贷款购房者还不起房贷，房子已被强制收走。宋先生的耳闻目睹都是美国目前的真实情况，这坐与纽约市一河之隔的小城，也能感受到全国住宅市场降温的脉搏。

三成房奴月供占收入50%以上 98%人产生焦虑情绪

今年4月，某网站最新一项有15014人参与的调查显示，在贷款买房的人当中，54.1%的人月供占其收入的20%-50%，甚至有31.8%的人，月供占到了其收入的50%以上。

高房价催生的“房奴”群体正在日益“壮大”。日前，某网站联合媒体的一项调查显示，高达98.09%背有房贷的人，心理上会产生焦虑情绪。 

大学生刚入职场便做“房奴” 被迫还是自愿？

在房价“涨”声一片的城市，二代甚至三代人买一套住房，已成为普遍的现象，他们认为买房比租房更划算，再就是“随大流”的恐慌性购房。

不让百姓当“房奴” 政府该做什么

新华网北京３月５日电（记者 李柯勇 张景勇 刘羊旸）贷款买了房子，却把一生中最美好的时光用来还债，每月“供”出大半收入，不得不背上沉重的生活负担。没有人统计过，这样的“房奴”现在究竟有多少。 

参加全国政协十届五次会议的委员们指出，我国大中城市房价收入比明显偏高，购房者月供占收入的比例已超过国际公认的住房消费警戒线。为了使百姓不做“房奴”，政府应对住房价格进行必要的干预。 

